

【チェック問題：解答】

$$(1) a_n = c$$

$$(2) a_n = nc$$

$$(3) a_n = c^n$$

$$(4) a_n = \begin{cases} \frac{c^{n+1} - c}{c - 1} & (c \neq 1), \\ n & (c = 1). \end{cases}$$

$$(5) a_n = c$$

$$(6) \begin{cases} \text{解はない} & (c \neq 0), \\ a_n = 0 & (c = 0). \end{cases}$$

【おまけ：入試問題 解答】

(1)

$$\begin{aligned} (\text{左辺}) &= \frac{k}{k+l-1} \cdot \frac{2k-1}{2k} a_k a_l + \frac{l}{k+l-1} a_k \cdot \frac{2l-1}{2l} a_l \\ &= a_k a_l = (\text{右辺}) \end{aligned}$$

(2)

ある正の整数 m について, $S_m = \sum_{k=1}^m a_k a_{m-k+1} = 1$ とすると, (1) より

$$\begin{aligned} 1 = S_m &= \sum_{k=1}^m \left(\frac{k}{m} a_{k+1} a_{m-k+1} + \frac{m-k+1}{m} a_k a_{m-k+2} \right) \\ &= \sum_{k=1}^{m-1} \frac{k}{m} a_{k+1} a_{m-k+1} + a_{m+1} a_1 + a_1 a_{m+1} + \sum_{k=2}^m \frac{m-k+1}{m} a_k a_{m-k+2} \\ &= a_1 a_{m+1} + \sum_{k=2}^m \frac{k-1}{m} a_k a_{m-k+2} + \sum_{k=2}^m \frac{m-k+1}{m} a_k a_{m-k+2} + a_{m+1} a_1 \\ &= a_1 a_{m+1} + \sum_{k=2}^m a_k a_{m-k+2} + a_{m+1} a_1 \\ &= \sum_{k=1}^{m+1} a_k a_{(m+1)-k+1} \\ &= S_{m+1} \end{aligned}$$

$S_1 = a_1 a_1 = 1$ なので, すべての正の整数 m に対して $S_m = 1$ が成り立つ。